［女權撚］莎莉賽隆砲轟金球獎「女導演0提名」

莎莉賽隆（Charlize Theron）、瑪格羅比（Margot Robbie）以改編自福斯新聞性醜聞的《重磅腥聞》，入圍第77屆金球獎劇情類最佳女主角、最佳女配角，戲裡飾演主播梅根凱莉的莎莉賽隆，戲外也正義感爆棚，重砲轟今年金球獎女性導演全數抱蛋0入圍，「非常荒謬」！

據《洛杉磯時報》報導，莎莉賽隆原本設好2個鬧鐘要起床看入圍名單，但最終沒有響，透過業界傳來很多的祝賀訊息，她知道自己入圍了，不過她對沒有女性導演入圍非常不滿，「這真的非常艱難，我們要記得女性導演們都在努力佔有更多市場，她們代表了這個行業10%的導演，像今年這樣美好的一年，有很多好的作品，結果卻讓人更加氣餒。」
莎莉賽隆也說：「沒有女性願意被提名，因為這是明哲保身的選擇，這真的非常荒謬，我覺得這是不公平的，這就是為什麼我們不可以停止這場抗爭。我們要繼續發聲直到扭轉局面。」今年女性導演被視為遺珠的有《別告訴她》王子逸、《她們》葛莉塔潔薇、《舞孃騙很大》蘿倫絲卡法莉亞、《我的寶貝男孩》艾瑪哈瑞爾、《高材生》奧利維亞魏爾德。